張慧儀養子開刀續命「媽媽，唔使擔心」

女星張慧儀的15歲養子張晃維（Hanson），即將面臨大考驗，患有先天性心臟病的他為延續生命，日內將接受一項甚高風險的心臟大手術，身為媽媽的慧儀心緒不寧，連出門都忘記帶鎖匙，反過來要孩子安慰，對前路充滿希望的Hanson對媽媽說：「呢個世界咁美好，我要快啲好番，媽媽，你唔使擔心！」

現年47歲的張慧儀於2006年在北京的「平安之家」福利院，遇上患有先天性心臟病而被棄養的小男孩，對方一聲「媽」便將她融化，當時雖知他只可多活數年，但二人緣分極深，慧儀咬緊牙關，誓要窮一生精力，將這名患病養子帶大。如今Hanson奇迹活到15歲，功不可沒的她並未放下擔憂，因為深明兒子時刻要為生存搏鬥，其心臟缺氧問題日益嚴重，行路愈來愈氣喘，故必須進行名為「Fontan」之手術，慧儀受訪時承認已到警戒線：「囝囝心肺功能唔好，血含氧量低，口唇紫黑，唔好話跑步，連斜路都行唔到，醫生話佢必須做呢個手術，遲啲想做都做唔到！」

囝囝樂天積極迎戰
面臨挑戰，做母親的當然心痛，但只能以積極和樂天的態度去迎戰。工作不斷的她為珍惜親子相處時光，日前放下所有工作，帶囝囝去拍全家福，其後更展開吃喝玩樂的一天。原來Hanson最愛就是日本「幪面超人電王」動畫及相關產品，慧儀當天與Hanson在酒店High Tea後，便到玩具店買其最愛的「電王」卡，雖然有好多張卡已重複，但為集齊全套，Hanson向媽媽撒嬌，成功購得心頭好，其後兩母子再殺落文具店打遊戲機，玩足大半天，兒子滿足，媽媽安慰。

嘴唇發紫頻氣喘
愛玩樂的Hanson相當懂事，知道媽媽擔心自己的病，主動向她擊掌，自信心超強，教媽媽感動得淚盈於睫。慧儀受訪透露Hanson手術後，仍要臥床一段長時間，所以趁入院前，帶兒子去開心吓：「我有解釋畀佢聽個手術係點做，遇到嘅問題，我都好心痛，但佢嘅反應係好Easy，好樂天，笑住同我講叫我唔好擔心，只係要求我每日喺醫院陪佢！（手術風險？）係會有，呢個仔心肺功能唔好，又單心室，手術都好複雜，但希望提升血含氧量，口唇唔再發紫、行動自如啲，唔好成日氣喘，生活質素可以改善！（運動唔可以太劇烈？）係，好彩我個仔嘅嗜好較靜態，砌吓Puzzle咁，佢依家冇返學，校長、同學都好關心佢，成日有寄卡問候！」

由於囝囝的健康問題，令慧儀於2013年開始接觸兒童心臟慈善機構，最近更當上相關機構的執行委員，幫手籌款：「呢個機構主要幫一啲心臟有問題嘅兒童過渡一啲復康、醫療，甚至心靈上問題，好幫到我，加上佢哋已經做咗20幾年，不斷服務好多基層家庭，好有意義，我冇錢，但都想出力！」

個樣好似大陸啲卡通人物

燒雞翼~我鍾意食~
但係你老母講你就快釘~

要領養大把選擇啦 係都要揀個就死既大陸仔